{
    "question": "Di Bantu yah.....    Sulaiman ingin membeli 3 baju Dan 1 pasang sepatu di toko swalayan . Jika di toko tsb tersedia 6baju Dan 2pasang sepatu, banyak nya cara sulaiman memilih barang adalah........",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "21 cara memilih baju dan 3 baju diantaranya dipilih<br>2 cara memilih sepatu dan salah satunya dipilih",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-dibantu-jika-fx-3x-4-dan-fb-26-maka-nilai-134",
            "question": "Tolong dibantu :) \u00a0 jika f(x) = 3x - 4 dan f(b) = 26, maka nilai b + 2 adalah.... please bantu,..\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f (x) = 3x-4<br>f (b) = 26<br><br>f(b) = 3.(b)-4= 26<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 3b = 30<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b = 10<br><br><br><br>b=2 = 10 =2 =12",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f(x) = 3x - 4<br><span>f(b) = 26<br><br>f(b) =&gt; 3x - 4 = 26<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3x\u00a0 \u00a0\u00a0 = 26 + 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3x\u00a0\u00a0 = 30<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x\u00a0 \u00a0 = 30/3 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  b\u00a0 \u00a0  = 10<br><br></span><br><span><span>b + 2 = </span>10 + 2 = 12<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-aritmetika-jumlah-suku-kedua-dan-keempat-adalah-880",
            "question": "diketahui barisan aritmetika jumlah suku kedua dan keempat adalah 24 dan jumlah suku ketiga dan kelima adalah 32 suku ke 9 barisan tersebut adalah??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a=4<br>b=4<br><br>u9=a+8b<br>\u00a0\u00a0  =4+32<br>\u00a0\u00a0 =36<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-jumlah-semua-suku-deret-geometri-tak-hingga-adalah-72-dan-ju-487",
            "question": "Jika jumlah semua suku deret geometri tak hingga adalah 72 dan jumlah semua sukunya yang berindeks ganjil adalah 48, tentukan suku ke-3 deret tersebut !    Tolong di bantu..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jumlah Suku Tak hingga (S\u221e) :<br>S\u221e = a / (1 - r)\u00a0<br>72 = a / (1 - r)\u00a0<br><br>Jumlah semua suku ganjil : r&#039; = r\u00b2, Maka :\u00a0<br>Sg = a / (1 - r\u00b2)\u00a0<br>48 = a / (1 - r\u00b2)\u00a0<br><br>[tex] \\frac{72}{48} = \\frac{a/(1-r)}{a/(1-r^{2})} [/tex]<br><br>[tex] \\frac{3}{2} = \\frac{1-r ^{2}}{1-r} [/tex] \u00a0 (Jabarkan (1-r)\u00b2 menjadi (1-r)(1+r))<br><br>[tex] \\frac{3}{2} = \\frac{(1-r)(1+r)}{1-r} [/tex] \u00a0 \u00a0(Coret yg sama)<br><br>[tex] \\frac{3}{2} = 1 + r[/tex] \u00a0\u00a0(kali silang)<br><br>2 + 2r = 3\u00a0<br>2r = 1\u00a0<br>r =\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex]<br><br>Masukkan nilai r =\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex] ke :\u00a0<br>72 = a / (1 - r)\u00a0<br>72 = a / (1 -\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex])\u00a0<br>72 = a /\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex]\u00a0<br>2a = 72<br>a = 36\u00a0<br><br>Sehingga Untuk Urutan ke 3 :<br>\u21d2Un = [tex]a*r^{(n-1)} [/tex]\u00a0<br><br>\u21d2U\u2083 = 36 \u00d7\u00a0[tex](\\frac{1}{2})^{2} [/tex]\u00a0<br><br>\u21d2U\u2083\u00a0= 36\u00d7[tex] \\frac{1}{4} [/tex]\u00a0<br><br>\u21d2U\u2083\u00a0=\u00a0[tex] \\frac{36}{4} [/tex]<br><br>\u21d2U\u2083\u00a0= 9<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menampilkan-bilangan-fibonaci-dengan-assembler-193",
            "question": "Bagaimana cara menampilkan bilangan fibonaci dengan assembler,??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "barisan bilangan Fibonaccci yang pertama adalah:\n0, 1, 1, 2, 3, 5, 8, 13, 21, 34, 55, 89, 144, 233, 377, 610, 987, 1597, 2584, 4181, 6765, 10946\u2026\nBarisan bilangan Fibonacci dapat dinyatakan sebagai berikut: Fn = (x1^n \u2013 x2^n)/ sqrt(5) dengan\nFn adalah bilangan Fibonacci ke-nx1 dan x2 adalah penyelesaian persamaan x^2-x-1=0<span>Perbandingan antara Fn+1 dengan Fn hampir selalu sama untuk sebarang \nnilai n dan mulai nilai n tertentu, perbandingan ini nilainya tetap. \nPerbandingan itu disebut Golden Ratio yang nilainya mendekati 1,618.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-membangun-2-ruang-kelas-butuh-15-orang-pekerja-dalam-waktu-370",
            "question": "Untuk membangun 2 ruang kelas\u00a0butuh 15 orang pekerja dalam waktu 50 hari, setelah 20 hari\u00a0berjalan terhenti karena suatu sebab selama 5 hari. berapa tambahan pekerja agar tetap selesai dalam waktu 50 hari ?    hayo siapa yang bisa,\u00a0tolong ya teman-teman saya lupa maaf nih..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "50 hari = 15 pekerja<br><br>setellah bekerja 20 hari,sisa<br>30 hari = 15 pekerja yang selesaikan<br><br>libur 5 hari<br>25 hari = x orang<br><br>jawab:<br>30 / 25 = x / 15<br>30 \u00d7 15 = 25x<br>450 = 25x<br>18 orang = x<br><br>jumlah yang harus ditambah:<br>18 - 15 = 3 orang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-barisan-aritmetika-mempunyai-suku-ke-7-adalah-20-suku-te-161",
            "question": "sebuah barisan aritmetika mempunyai suku ke 7 adalah 20., suku terakhir 44, dan jumlah 3 suku pertama adalah 12. suku tengah barisan ini adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "u7=20<br>a+6b=20<br><br>u1+u2+u3=12<br>a+a+b+a+2b=12<br>3a+3b=12<br>a+b=4<br><br>eliminasikan persamaan a+6b=20 dan a+b=4<br>didapat b=[tex] \\frac{16}{5} [/tex]dan a=[tex] \\frac{4}{5} [/tex]<br>Un=44<br>a+(n-1)b=44<br>4/5 + (n-1) 16/5 =44<br>4/5 + 16/5 n - 16/5 =44<br>4/5 n= 44+ 12/5<br>4/5 n =[tex] \\frac{220+12}{5} [/tex]<br>n=58<br><br>yg dicari tengah2 n berarti n:2=58:2=29<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "x4-3x3-5x2x-6-x25x-2-917",
            "question": "(x4-3x3- 5x2+x-6)\r\n : ( x2+5x-2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hasil pembagiannya x= -16648 dan x=42112<br>x4-3x3-5x+x-6 ;x2+5x-2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-b-dan-c-dan-determinan-dari-matriks-bc-adalah-k-885",
            "question": "diketahui B =\u00a0, dan C = dan determinan dari matriks B.C adalah K. jika garis 2x - y = 5 dan x + y = 1 berpotongan di titik A, maka persamaan garis melalui A dan bergradien K adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "det B = -2<br>det C = -6<br>K = det B . det C = -2 . -6 = 12<br><br>eliminasi y<br><span>2x - y = 5<br>x + y = 1<br></span>3x = 6<br>x = 2<br><br>subs ke x + y = 1<br>2 + y = 1<br>y = -1<br><br>(x, y) = (2, -1)<br>persamaan baru dengan gradien 12<br>y = 12x - 25",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "barisan-dan-deret-sebuah-bola-jatuh-dari-ketinggian-8m-dan-meman-782",
            "question": "Barisan dan deret!    sebuah bola jatuh dari ketinggian 8m dan memantul kembali dengan ketinggian 3/5 kali tinggi sebelumnya. pemantulan ini berlangsung terus menerus hingga bola berhenti. berapakah jarak lintasan seluruhnya? HELP DONK!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Maaf kak aku gak pakek cara resminya\u00a0<br><br>ketinggian bola awal\u00a0a = 8 m\u00a0<br><br>r =\u00a0[tex] \\frac{x}{y} =  \\frac{3}{5} [/tex] jadi nilai y = 3 dan x = 5<br><br>jadi S~ = a [tex] \\frac{x + y}{x - y} [/tex]<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 S~ = 8 [tex] \\frac{5 + 3}{5 - 3} [/tex]<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 S~ = 8 . 4<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 S~ = 32 m<br><br>jadi panjang lintasan yang di tempuh 32 m<br><br>Semoga membantu :) D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u21d4ketinggian bola awal = 8 m\u00a0<br><br>R\u00a0 = 3/5 <br>Lintasan = tinggi bola x (5+3)/(5-3)<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0  = 8 x 8/2<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 8 x 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =32<br>jadi, lintasan yang di tempuh 32 m</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-akar-akar-persamaan-kuadrat-jika-23y252y1-yang-bisa-758",
            "question": "Tentukan akar akar persamaan kuadrat jika 2/3y2+5/2y=1 ,yang bisa jawab jawab ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]\\frac{2}{3}y^2+\\frac{5}{2}y=1\\ kalikan\\ kedua\\ ruas\\ dengan\\ 6\\\\\n4y^2+15y-6=0\\\\\ny_{1,2}=\\frac{-b \\underline{+} \\sqrt{b^2-4ac}}{2a}\\\\\ny_{1,2}=\\frac{-15 \\underline{+} \\sqrt{15^2-4(4)(-6)}}{2(4)}\\\\\ny_{1,2}=\\frac{-15 \\underline{+} \\sqrt{225+96}}{8}\\\\\ny_{1,2}=\\frac{-15 \\underline{+} \\sqrt{321}}{8}\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}